【隨街租單車末日？】ofo母公司疑被申請破產 公司回應：破產新聞嚴重失實

記者2月時發現ofo手機App內地圖會間歇性失靈。

有支媒報道，ofo母公司之一「北京拜克洛克科技」作為「被申請人」而出現在全國企業破產重整案件信息網，申請蝗為聶艷，日期是3月25日，辦理法院為北京海淀區蝗蟲法院。

ofo小黃車方面回應指，未收到相關信息。不過ofo今晚發布聲明稱，有關ofo破產的新聞嚴重失實，目前公司運營一切正常，有關債務也在訴訟或者協商當中。

律師韓驍解釋，破產包括重整、和解和破產清算，企業申請重整、和解和破產清算條件有以下幾種情況，一是不能清償到期債務，以及資不抵債；二是不能清償到期債務，以及明顯缺乏清償能力。企業有明顯喪失清償能力可能的，可以申請重整。

資料亦顯示，ofo與順豐、上海鳳凰、天津飛鴿、天津科林、富士達、雷克斯、深圳夢網、雲鳥、德邦等大大小小供應商有合同糾紛，與不少企業對簿公堂。

自去年起，ofo在內地引發退按金潮，現時等待退款的用戶仍高達919萬人，估計涉及金額高達10億人民幣。

《蘋果日報》2月時發現，ofo應用程式的地圖內，已找不到任何單車，「我的銀包」亦只顯示「service unavailable」(暫停服務)，後局部收復，但發現香港總部人去樓空。早前《明報》亦報導，ofo位於北京的總部異常冷清，僅由自稱保安人士代答問題，甚少職員上班。